歐盟擴大進口美國大豆 德國官員：「但不保證數量能達美國要求」

〔編譯胡志愷／綜合報導〕

歐盟執委會主席容克（Jean-Claude Juncker）上星期造訪美國，與美國總統川普達成「零關稅」的框架協議，並同意歐盟擴大進口美國的大豆以及天然氣，緩解了雙方的貿易紛爭。不過德國的農業部長克勒克納（Julia Kloeckner）認為，儘管兩方已步上和解一途，不過歐盟並不能保證擴大進口大豆的數量。

德國農業部長克勒克納在G20會議時告訴《路透》記者，目前歐盟尚未決定實際擴大進口的數量，而最終決議可能不會符合美國的預期。克勒克納表示：「我們會照著川普的期望走嗎？我不知道，讓我們拭目以待這個（擴大大豆進口）會不會順著他的意。」
美國農業部7月中旬時預測，歐盟在2018至2019的收穫年份（crop year）會進口1530萬噸的大豆，而該份報告出爐時，歐美兩方尚未達成關稅停戰協議。

克勒克納補充，她相信川普已經發現關稅對於美國農業的打擊，而這些農民都是川普的支持者，相信川普會為了這些農民重新思考，過去有專家分析，川普的貿易戰實際上是為連任鋪路。克勒克納認為，歐美間繼續協商而非升級貿易紛爭，對於兩方來講都是好事。